\mysection[Quantenschaltkreise]{Quantenschaltkreise}{
\begin{figure}
    \centering
    \includesvg[width=\textwidth]{img/teleportation.svg}
    \caption{Teleportation Algorithmus}
    \label{fig:teleport_qiskit}
\end{figure}
}{
Im nächsten Kapitel werden wir auf die einzelnen Elemente von Schaltkreises des Quanten Algorithmus eingehen. Bevor wir uns im letzten Kapitel mit Teleportation an sich beschäftigen.
}

\mysubsection[Pauli-X]{Pauli-X}{
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
        % Bild oben
        \node[anchor=north,xshift=-1cm, yshift=-2cm] at (current page.north) (image1) {
            \includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/PauliXcube.png}
        };
        \node[anchor=north,xshift=-1cm, yshift=-3cm] at (current page.north) {Pauli-X im Würfel \label{fig:PauliXcube}};
        
        % Bild unten links
        \node[anchor=south west, xshift=2cm, yshift=2cm] at (current page.south west) (image2) {
            \includegraphics[width=0.3\textwidth]{img/PauliXcircle.png}
        };
        \node[anchor=south west, xshift=2cm, yshift=1.5cm] at (current page.south west) {Pauli-X Kreisdarstellung \label{fig:PauliXcircle}};
        
        % Bild unten rechts
        \node[anchor=south east, xshift=-3cm, yshift=2cm] at (current page.south east) (image3) {
            \includesvg[width=0.3\textwidth]{img/XQ.svg}
        };
        \node[anchor=south east, xshift=-3cm, yshift=1.5cm] at (current page.south east) {Pauli-X in Qiskit \label{fig:PauliXQiskit}};
    \end{tikzpicture}

}{
Hier haben wir nochmal zum Vergleich die allgemeine Schreibweise eines Qbits.
\begin{itemize}
    \item Alpha und Beta werden vertauscht.
    \item Im Kreis 45 Grad Spiegelung
\end{itemize}
}

\begin{frame}{\lastframetitle}

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.75\linewidth]{img/2Qbit_PX_cube.png}
    \caption{Pauli-X beim 1.Qbit von 2  Qbits}
    \label{fig:px_cube }
\end{figure}
    \note{
    Pauli-X mit zwei Qbits
    }
\end{frame}

\begin{frame}{\lastframetitle}

\begin{figure}{}
    \centering
    \includegraphics[width=0.75\linewidth]{img/2Qbit_PX2_cube.png}
    \caption{Pauli-X beim 2.Qbit von 2  Qbits}
    \label{fig:px2_cube}
\end{figure}
    \note{
    Pauli-X mit zwei Qbits
    }
\end{frame}

\mysubsection[CNOT]{CNOT}{
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=0.75\linewidth]{img/CNOT_Cube.png}
        \caption{CNOT beim Würfel}
        %\label{fig:cnot_cube}
    \end{figure}
    \begin{figure}
        \centering
        \includesvg[width=0.25\linewidth]{img/CXQ.svg}
        \caption{CNOT in Qiskit}
        \label{fig:cnot_qiskit}
    \end{figure}
    %$\lvert q1 q2 \rangle = - \sqrt{0.2}\lvert00\rangle+\sqrt{0.3}\lvert01\rangle+\sqrt{0.1}\lvert10\rangle-\sqrt{0.4}\lvert11\rangle$
    %Wird zu
    %$\lvert q1 q2 \rangle = - \sqrt{0.2}\lvert00\rangle+\sqrt{0.3}\lvert01\rangle+\sqrt{0.4}\lvert10\rangle-\sqrt{0.1}\lvert11\rangle$

}{
Das CNOT benötigt mindestens zwei Quanten um zu funktionieren.
\begin{itemize}
    \item Pauli-X mit if-Bedingung
\end{itemize}
}

\begin{frame}{\lastframetitle}
\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth} % [t] für Top-Alignment
    \begin{figure}
        \centering
        \includesvg[width=0.75\linewidth]{img/CCXQ.svg}
        \caption{AND-Verknüpfung}
        \label{fig:AND_Qiskit}
    \end{figure}
\end{minipage} \hfill
\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth} % [t] für Top-Alignment
    \begin{figure}
        \centering
        \includesvg[width=\linewidth]{img/CXCXQ.svg}
        \caption{XOR-Verknüpfung}
        \label{fig:XOR_Qiskit}
    \end{figure}
\end{minipage}
   \note{
   \begin{itemize}
       \item UND
       \item ODER
   \end{itemize}
   }
\end{frame}

\begin{frame}{\lastframetitle}
\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth} % [t] für Top-Alignment
    \begin{figure}
        \centering
        \includesvg[width=0.75\linewidth]{img/CXCXCCXQ.svg}
        \caption{OR-Verknüpfung}
        \label{fig:Or_qiskit}
    \end{figure}
\end{minipage} \hfill
\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth} % [t] für Top-Alignment
    \begin{figure}
        \centering
        \includesvg[width=\linewidth]{img/NOR_Qiskit.svg}
        \caption{XOR-Verknüpfung}
        \label{fig:NOR_Qiskit}
    \end{figure}
\end{minipage}
   \note{
   \begin{itemize}
       \item UND
       \item ODER
   \end{itemize}
   }
\end{frame}

\begin{frame}{\lastframetitle}
    \begin{figure}
        \centering
        \includesvg[width=\textwidth]{img/NAND_Qiskit.svg}
        \caption{NAND-Verknüpfung}
        \label{fig:NAND_Qiskit}
    \end{figure}
\end{frame}


\mysubsection[Pauli-Z]{Pauli-Z}{
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
        % Bild oben
        \node[anchor=north,xshift=-1cm, yshift=-2cm] at (current page.north) (image1) {
            \includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/PauliZcube.png}
        };
        \node[anchor=north,xshift=-1cm, yshift=-3.25cm] at (current page.north) {Pauli-Z im Würfel \label{fig:PauliZcube}};
        
        % Bild unten links
        \node[anchor=south west, xshift=2cm, yshift=2cm] at (current page.south west) (image2) {
            \includegraphics[width=0.3\textwidth]{img/PauliZcircle.png}
        };
        \node[anchor=south west, xshift=2cm, yshift=1.5cm] at (current page.south west) {Pauli-Z Kreisdarstellung \label{fig:PauliZcircle}};
        
        % Bild unten rechts
        \node[anchor=south east, xshift=-3cm, yshift=2cm] at (current page.south east) (image3) {
            \includesvg[width=0.3\textwidth]{img/ZQ.svg}
        };
        \node[anchor=south east, xshift=-3cm, yshift=1.5cm] at (current page.south east) {Pauli-Z in Qiskit \label{fig:PauliZQiskit}};
    \end{tikzpicture}
}{
Beim Paul-Z Operator ist es etwas anders. Hier wird nur beta negiert
\begin{itemize}
    \item beta => -beta
    \item Spiegelung 0 Grad. Waagrecht
\end{itemize}
}

\begin{frame}{\lastframetitle}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=0.75\linewidth]{img/2Qbit_PZ_cube.png}
        \caption{Pauli-Z auf ein 1 von 2 Qbits}
        \label{fig:PZ_cube}
    \end{figure}
\end{frame}

\mysubsection[Hadamard]{Hadamard}{
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
        % Bilder oben
        \node[anchor=north, yshift=-1cm] at (current page.north) {
        \parbox{\textwidth}{
            \includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/HadaCubePo.png} \\
            \includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/HadaCubeNe.png}
        }
            
        };
        
        % Bild unten links
        \node[anchor=south west, xshift=1.5cm, yshift=2cm] at (current page.south west) {
            \includegraphics[width=0.3\textwidth]{img/HadaCircuit.png}
        };
        \node[anchor=south west, xshift=1.5cm, yshift=1.5cm] at (current page.south west) {Hadamard Kreisdarstellung \label{fig:HadaCircle}};
        
        
        % Bild unten rechts
        \node[anchor=south east, xshift=-3cm, yshift=2cm] at (current page.south east) {
            \includesvg[width=0.3\textwidth]{img/HQ.svg}
        };
        \node[anchor=south east, xshift=-2.5cm, yshift=1.5cm] at (current page.south east) {Hadamard in Qiskit \label{fig:HadaQiskit}};
    \end{tikzpicture}

}{
Der Hadamard Operator gehört zu den interessanteren Algorithmen.
\begin{itemize}
    \item spiegelt bei 22.5 Grad
    \item Bildet so ein Art Mittelwert zwischen Alpha und Beta
\end{itemize}
}

\begin{frame}{\lastframetitle}
    \begin{center}
        \parbox{\textwidth}{
            \includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/HadaCubePo.png} \\
            \includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/HadaCubeNe.png}
        }
    \end{center}
    \vspace{0.5cm} % Abstand zwischen den Bildern und der Gleichung
    \begin{center}
    \begin{align*}
        \alpha \lvert 0 \rangle + \beta \lvert 1 \rangle \Rightarrow \frac{\alpha + \beta}{\sqrt{2}} \lvert 0 \rangle + \frac{\alpha - \beta}{\sqrt{2}} \lvert 1 \rangle
    \end{align*}
    \end{center}
    \note{Hier nochmal die allgemeine Formel}
\end{frame}

\begin{frame}{\lastframetitle}
H auf $\lvert 0 \rangle$ ist$\frac{1}{\sqrt{2}} \lvert 0 \rangle + \frac{1}{\sqrt{2}} \lvert 1 \rangle$, genannt $\lvert + \rangle$

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=1\linewidth]{img/HadaCubePo.png}
    \caption{H auf $\lvert 0 \rangle$}
    \label{fig:hadamarpo}
\end{figure}

H auf $\lvert 1 \rangle$ ist $\frac{1}{\sqrt{2}} \lvert 0 \rangle - \frac{1}{\sqrt{2}} \lvert 1 \rangle$, genannt $\lvert - \rangle$

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=1\linewidth]{img/HadaCubeNe.png}
    \caption{H auf $\lvert 1 \rangle$}
    \label{fig:hadamarne}
\end{figure}

    \note{
    Hier haben wir nochmal zum Vergleich die allgemeine Schreibweise eines Qbits.
\begin{itemize}
    \item Mittelwert
    \item Im Kreis 22.5 Grad Spiegelung
\end{itemize}
    }
\end{frame}

\begin{frame}{\lastframetitle}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=1\linewidth]{img/3Qbit_hada_1.png}
        \caption{Hadamard auf das 1. Qbit von 3}
        \label{fig:3Qbit_hada_1}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{\lastframetitle}
        \begin{figure}
            \centering
            \includegraphics[width=0.75\linewidth]{img/3Qbit_hada_2a.png}
            \caption{2. Qbit von 3}
            \label{fig:3Qbit_hada_2}
        \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{\lastframetitle}
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.75\linewidth]{img/3Qbit_hada_3a.png}
    \caption{3. Qbit von 3}
    \label{fig:3Qbit_hada_3}
\end{figure}
    
\end{frame}